粉嶺高球場抗議 工黨成員受襲 疑似高爾夫大聯盟工作人員被捕

粉嶺高球場抗議
工黨成員受襲
疑似高爾夫大聯盟工作人員被捕

【摔地】■施襲男子將盧俊文摔落地上，其間保安上前將他拉走。王子俊攝

【本報訊】土地大辯論展開公眾諮詢的翌日，就出現了支持及反對發展粉嶺高爾夫球場人士之間的衝突。要求保留高球場的「香港高爾夫大聯盟」昨在高球場召開記者會，工黨前往踩場抗議，要求政府收回高球場以解決房屋問題，但示威期間，有大聯盟工作人員向工黨成員施襲後逃去。工黨譴責暴力襲擊，大聯盟亦迅速劃清界線指施襲者與其無關，警方於下午將該名男子拘捕。

記者：李雨夢 李詠希

工黨昨早趁着大聯盟召開記招的時候，衝進高球場會所外的範圍示威抗議，工黨主席郭永健指是次行動是要直接告訴權貴收回高球場以解決基層住屋問題的迫切性，而除了粉嶺高球場外，香港仍有其他高夫場能夠供球員訓練，「例如滘西洲高爾夫球場，粉嶺高球場多年來都只係權貴嘅玩意」。

【叉頸】■工黨成員盧俊文昨被一名掛有大聯盟工作證男子叉頸。

不過，示威期間發生衝突，現場所見，一名身穿着印有香港職業高爾夫球協會標誌白恤衫的男子，原本在梯級上與工黨成員盧俊文對話，但突然以雙手從後叉着盧的頸部，並把盧摔倒在地，工黨成員介入阻止時該男子仍未停手，現場雖然有警員，但並無阻止，後來保安上前把施襲者拉走，該男子反指「佢（盧俊文）打我」。施襲者之後逃往會所場內，獲數名在場人員掩護下離開。盧的頸上明顯看到紅痕，手部與胸部亦有受傷，他表示自己想入會場內，「佢（施襲者）就突然碰撞我，我唔清楚係咩人，跟住就對我郁手」。工黨於事發後立刻在現場報案。

■工黨昨到粉嶺高球場示威，與在場人士衝突。

姚松炎︰政府牽動矛盾

香港哥爾夫球會事後否認與施襲者有關，聲稱「相信是到場打波的市民」，大聯盟亦迅速割席，指施襲者並非大聯盟工作人員，但盧俊文在糾纏期間把該男子佩戴的工作證扯脫掉在地上，記者查看發現，跌下的證件上印有「香港高爾夫大聯盟工作人員」字眼。香港職業高爾夫球協會發言人確認，該男子是協會成員，指他本是到球會打高球，但因事件已交給警方，不作進一步評論。

專門研究土地政策的學者姚松炎指，是政府牽動兩者之間的階級矛盾，「我覺得係中咗政府嘅奸計，高球場牟取暴利但就免補地價，呢個不公義係好明顯，工黨講建屋嘅訴求都有正當性，打人嗰位以為人哋唔畀佢打波，但其實係可以發展雙贏方案。」

發展局局長黃偉綸昨下午出席活動時表示，對於肢體衝突感到可惜，認為不會令意見更有說服力。警方回覆本報指，經調查後已於昨日下午在上水區拘捕一名57歲唐姓男子，控以涉嫌襲擊造成實際身體傷害，需要扣留調查。

下一則
大聯盟：勿將房屋與高球對立

大聯盟：勿將房屋與高球對立

倘全面發展可提供1.32萬單位

房協聘顧問研郊園邊陲地建屋

係咪新界d牛屎佬
Eq咁低

都話實捉到你架啦